3人觀塘堵路示威 官指不能容許破壞香港 判女生囚5月 男生入更生中心 另一男生候判

#觀塘裁判法院第一庭
#屈麗雯裁判官
#0824黃大仙 🔥#判刑
#非法集結 #攻擊性武器

D1:柯(21) D2:陳(21) D3:梅(19)
🛑三位已還押14日

控罪：
(1)非法集結 [D1-3]
被控於2019年8月24日，在黃大仙豪苑第二座與黃大仙廟對開一段龍翔道東行線，參與非法集結

(2)公眾地方管有攻擊性武器 [D3]
被控於同日同地管有一枝雷射筆

1月27日經審訊後被判罪名成立 ()

——————
🧷D1 報告內容
勞教中心報告不建議，心理及醫療上並不適合。法庭決定押後索取戒毒所報告。

🧷D2求情
被告同意報告內容。律師呈上超過40封由被告本人，家人，朋友書寫的求情信。信中內容一致指出被告自律，是一名表現良好的好學生。老師，家人及同學亦十分支持被告。家人的求情信希望法庭可以給予更生的機會，判處非監禁式刑罰。被告自己書寫的求情信，表示自己深愛香港，希望守護這片土地，希望法庭給予機會重投社會。

🧷D3求情
被告同意報告內容。D3正就讀副學士，學業成績優異。D3同時亦有進行義務工作。感化官表示D3 合作有禮貌，還押期間行為良好並沒有任何紀律問題。更生中心報告指被告合適。

📌判刑理由
🧷控罪(1) 判刑
現場人士的行為造成公眾不便，嚴重影響公眾安全。現場有過百人聚集，三名被告與現場的示威者有相似的裝備，可見他們是有預謀下犯案。再者，三名被告是審訊後裁定罪名成立，可見他們並沒有悔意。根據各項報告及求情內容，法庭並沒有看見D1及D2 對今次事件有任何悔意，只有D3的報告中懲教指出他還押期間有悔意。根據事實裁定，現場的示威者有使用雷射筆照射警員，行為具挑釁性，而且示威者有造成暴力衝突。三名被告參與非法集結，法庭會以最少參與程度作出判刑。法庭強調，根據上訴庭案例，非法集結的判刑不單要防止事件重演，更重要的是阻嚇性。現場示威者堵塞主要幹道，三名被告停留在現場。明顯是支持示威者的行為。要留意的是，每個個人行為會影響亦會感染其他人，最終導致公眾受害。本案嚴重，法庭必須判處阻嚇式刑罰，即監禁。有律師求情指出希望法庭可以非監禁式刑罰處理本案，明顯輕視案件的嚴重程度。

🧷控罪(2) 判刑
雷射筆可以攻擊警員，會對警員造成傷害。

控罪(1) :
D2 : 5個月量刑起點，沒有扣減，監禁5個月
D3 : 判處更生中心

控罪(2):
D3: 判處更生中心

📌總刑期
D2 : 即時監禁5個月
D3 : 判處更生中心 (2條控罪刑期同期執行)

D2 申請保釋等候上訴被拒❌

D1 的判刑押後2星期至2021年2月24日1430 觀塘裁判法院第八庭處理，期間需要還押🛑

(直播員按：第八庭有審訊進行中，可以上去聲援！)

兩男一女前年8月在觀塘參與大規模堵路示威，早前經審訊後被裁定非法集結罪成，其中一男因攜有雷射筆，另被裁定管有攻擊性武器罪成，案件今在觀塘裁判法院判刑。女被告在求情信中表示「好愛香港」，希望和其他人一同守護這個地方；屈麗雯裁判官聞言稱，明白她愛香港，但她的行為破壞香港秩序，為法庭不能容許，社會亦不會接納，終判她即時入獄5個月，並駁回其擔保等候上訴申請。另外兩名男被告則分別被判入住更生中心，及再索取戒毒所報告始判刑。

辯方今引述報告稱，陳的更生情況樂觀，並呈上40封求情信，力證她品格良好，並非壞學生。正在就讀副學士的梅則成績優異，已獲大學取錄。他在還押期間行為良好，表現出悔意，建議他進入更生中心，接受監管。

屈聽畢辯方求情後，在判刑時表示，三名被告經審訊後定罪，除了梅的報告顯示他有悔意外，其餘兩人不能說有悔意，又形容梅的悔意來得太遲。

屈官形容又指，本案案發時，逾百名示威者在龍翔道堵路，令交通擠塞及擾亂公眾秩序。當時三名被告均穿戴面罩、眼罩等示威常見裝備，可見他們是有預謀犯案。

而且，當日示威的規模大，群眾情緒高漲，有人作出挑釁警員的行為，有造成暴力衝突的風險。雖然沒有證據顯示三人作出擾亂秩序的行為，法庭會以最低參與程度為判刑考量，然而他們單純地參與其中、支援及鼓勵，已足以感染及鼓動在場群眾，而梅更是同時有雷射筆，可作傷害警員之用，故本案判刑須據阻嚇作用，以儆效尤；終判陳即時監禁五個月，及判梅入住更生中心。

另外，由於柯被發現有毒品問題，不適合入住勞教中心，法庭決定再為他索取戒毒所報告，押後至本月24日判刑。

邊個破壞緊香港？

又一隻共狗官

黑警 doj 同 721 就可以隨意破壞香港
dllmch

手足

dllm

呢個係判官的收成期
判官話唔准破壞判官的香港

係香港做得法官點會有好人

痴撚線
咁既法官要黎做咩

呢個不嬲支那狗

今舖真係姓屈

屈官續指，雖然無證據指出各被告有特別行為，只會以最低的參與程度量刑，但認為眾人身處集結，已屬鼓勵群眾，強調法庭為保護公眾秩序，須判處阻嚇式刑罰，以儆效尤。

全部都冇做過乜, 疑似示威者就當晒非法集結

屍法獨立⋯

裁判官指，本案須判處監禁性刑罰而作阻嚇之用，不但是防止被告人重犯，亦要阻礙其他人干犯同類案件，以維護公共秩序。

冇證據影到佢地做過乜, 點重犯

無證據指出各被告有特別行為，就可以定罪
一定判你槍弊

香港將來一定要槍斃大量法官同軍警

好懷疑係咪即係講, 唔俾人示威